<resources>
    <string name="app_name">DidaktikApp_Zazpikaleak</string>

    <!-- Strings Menu Inicio-->

    <string name="btnMenuPrincipal">Empezar</string>
    <string name="txtBienvenidaApp_Dingdong">¡Hola, me llamo Din Don y voy a ser vuestro guía durante esta aventura!</string>
    <string name="creditos">\@Creditos</string>
    <string name="creditosCJ">\tAiram Brito\n\tAlayn Marcos\n\tEmma Vélez\n\tMiguel Angel Fuente </string>
    <string name="creditosUPV">\tAmaia Quintanilla\n\tLeire Taboada\n\tOlatz Sagastizabal</string>

    <!-- Strings Zona 1 -->
    <string name="txtZona1_Titulo">Mercado de la Ribera e iglesia y puente de San Antón</string>

    <string name="txtZona1_Narrador_1">En el Casco Viejo y a orillas de la ría tenemos el Mercado de la Ribera. Siglos atrás era un mercado de calle, y no fue hasta el año 1929 cuando se inauguró el actual Mercado de la Ribera.</string>
    <string name="txtZona1_Narrador_2"> ¿Sabíais que en 1990 ganó un Guinness World Records? En esa época, era el mercado cubierto más grande de Europa.
        Dentro hay más de 50 puestos de comida. Además, a veces se hacen conciertos. ¿Habéis estado alguna vez? ¿Qué comprasteis?\n\n

        Un poco más arriba del mercado está la iglesia de San Antón. No es la más antigua de Bilbao, pero sí una de las más importantes.
        ¿Sabéis por qué? Esta iglesia y el puente de San Antón aparecen en el escudo de la ciudad y en el escudo del Athletic Club.

    </string>

    <string name="txtZona1_Dingdong">Ahora visitaremos el mercado y una vez hayáis terminado de verlo todo, nos dirigiremos al puente de San Antón.\n\nCuando estéis allí,  pulsad el botón de aceptar para que os enseñe un juego.</string>

    <string name="txtZona1_5">Próxima Parada</string>
    <string name="txtZona1_5_DingDon">¿Ya sabéis de qué lugar se trata? ¡Pues, en marcha!</string>
    <string name="txtZona1_5_Hint">Arenal e Iglesia de San Nicolás</string>

    <string name="btnZona1_Siguiente">Siguiente</string>

    <!-- Strings Zona 2 -->

    <string name="txtZona2_1_Titulo">El Arenal y la Iglesia de San Nicolás</string>

    <string name="txtZona2_1_Explicacion">El objetivo aquí es intentar sacar una foto con la misma perspectiva que la foto antigua. ¿Podrás conseguirlo?</string>

    <string name="txtZona2_1_Dingdon">¡Genial! Ahora tenéis que comparar la foto antigua y la actual.</string>


    <string name="txtZona2_4_Titulo">El Arenal y la Iglesia de San Nicolas</string>

    <string name="txtZona2_4_Narrador_1">La iglesia de San Nicolás se inauguró en el año 1756 y tardaron 13 años en construirla. En la fachada, es decir, la parte de fuera de la iglesia podemos encontrar la entrada principal y dos torres a cada lado.

La zona donde estamos ahora mismo se llama El Arenal. ¿Por que creeis que se llama así? Pues su nombre se debe a que antiguamente fue una especie de playa donde paraban los barcos.</string>


    <string name="txtZona2_4_Narrador_2">Cuando aparecieron los barrios de alrededor, la playa se cerró y el lugar se llenó de jardines, bancos y fuentes. Más tarde, se empezaron a hacer carreteras y el paso del Metro por debajo del paseo.</string>


    <string name="btnZona2_1_Camara">Sacar Foto</string>


    <!-- Strings Zona 3 -->

    <string name="btnZona3_2_HACER_LOS_GRUPOS">Hacer los grupos</string>
    <string name="btnZona3_2_Escribe_leyenda">Escribe la leyenda</string>
    <string name="btnZona3_2_ORDEN">Orden</string>
    <string name="que_rima_mas_original">Que rima mas original</string>
    <string name="escribe_tu_rima">Escribe tu rima sobre la baldosa</string>
    <string name="txtZona1_3Dingdong">En este juego deberás hacer de forma individual, parejas de las diferentes fotos de las paradas</string>
    <string name="txtZona1_5_Explicacion">Para desvelar el lugar, haz click en la foto</string>


</resources>